台灣民進黨質疑順豐速運"陸資"扮"港資"

民進黨質疑陸資扮港資

2019-01-14,

【本報訊】創辦於1993年的順豐速運，1996年進軍香港物流業，2007年進軍台灣市場，據稱目前在兩岸間快遞業務巿場佔有率達七成。台灣順豐一直強調是「港資」，但民進黨曾指台灣順豐實際上是「陸資」，並擔心順豐發展有可能壟斷台灣貨運業，未來或承攬國防部軍需武器運輸，造成國家安全問題。

負責人為王衛妻子

在國民黨執政時的2014年4月，台灣立法院審議由陸委會提交的「兩岸簽署服貿協議之國家安全審查機制及運作」專案報告。民進黨立委邱議瑩質疑，號稱港資來台投資的「台灣順豐速運」，創辦人兼總裁王衛已將國籍從香港轉為中國深圳市民，並公告由國有企業深圳招商局集團、蘇州元禾控股一起入股順豐速運，取得總計不超過25%股權。她批評經濟部仍認定台灣順豐為港資，擔心兩岸服貿條例通過後，大陸很多資金會以入股的方式併吞台灣產業。

經濟部次長卓士昭答覆時堅持順豐是港資，又指台灣順豐登記的負責人是王衛的妻子，因此經濟部認定順豐速運是港資。資料顯示，王衛的妻子在香港科技大學畢業，她的作風較丈夫更低調，從未在公眾場合出現。
■記者陳嘯軒

有香港身份證就係港資

南海中標台北雙子星 台北：于品海是港資不是中資

于品海都係港資啦
民進黨政府覺得冇問題先最神奇

一路都係支資

有冇咁蠢dllm

台灣有d人好on車
仲停留係97年前英殖民地
根本現在港資就即係陸資

台灣人咁天真

幾撚時港資過

台灣人用開IE上網

深圳係總部同Hub 自己諗掂啦

天真過天真矯.

港澳條例係97年前
90年代產物
應該修改

港資=国資
一国一制

唔係一向支那公司黎咩？

港資？
中國香港資金=中資

你仲以為係港英年代？醒下啦

有咩分別

其實而家中國寄台灣件係咪一定經香港

順豐一直都係大陸

不

Btw, 順豐係港資的話發達個個就係香港人喇，點會係”深圳人”。無後台順豐邊做到咁大

一國兩制 有咩分別

台灣人反對一國兩制
但對香港資金就可分開辨出港資跟陸資